@inproceedings{Zhao:RECITAL:2022,
    author = "Zhao, Fang",
    title = "Auto-correction dans un analyseur neuronal par transitions : un comportement factice ?",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 24e Rencontres Etudiants Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "20-32",
    note = "Self-correction in a transition-based neural parser : a spurious behaviour ?",
    abstract = {Cette \'etude explore la capacit\'e d'auto-correction dans le cas d'un analyseur neuronal par transitions. Nous d\'efinissons un oracle dynamique pour le syst\`eme \'etudi\'e lui apprenant \`a s'auto-corriger. Les performances du mod\`ele restent identiques \`a celles du mod\`ele de base, qui ne s'auto-corrige pas. En effet, il y a \`a peu pr\`es autant de {\guillemotleft} corrections {\guillemotright} justes que de fautives. Les erreurs finales commises par les deux mod\`eles sont aussi similaires. Nous montrons n\'eanmoins que beaucoup des corrections effectu\'ees par le mod\`ele avec oracle dynamique co{\"\i}ncident avec des cas difficiles \`a g\'erer par les analyseurs automatiques. Le probl\`eme d'apprentissage d'un comportement efficace d'auto-correction retombe dans un traitement efficace de ces cas difficiles.},
    keywords = "auto-correction, oracle dynamique, oracle statique, int\'egration de t\^aches, multi-t\^ache,  morpho-syntaxique, s\'emantique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2022/9.pdf"
}
